# 05. 큐(Queue) 구현하기

## Queue의 특징

- 맨 앞(front) 에서 자료를 꺼내거나 삭제하고, 맨 뒤(rear)에서 자료를 추가 함

- Fist In First Out (선입선출) 구조 

- 일상 생활에서 일렬로 줄 서 있는 모양

- 순차적으로 입력된 자료를 순서대로 처리하는데 많이 사용 되는 자료구조

- 콜센터에 들어온 문의 전화, 메세지 큐 등에 활용됨

- jdk 클래스 : ArrayList

## 연결 리스트를 활용하여 Queue 구헌하기

MyListQueue.java
```
import linkedlist.MyListNode;
import linkedlist.MyLinkedList;

interface IQueue{
	public void enQueue(String data);
	public String deQueue();
	public void printAll();
}

public class MyListQueue extends MyLinkedList implements IQueue{

	MyListNode front;
	MyListNode rear;
		
	
	public MyListQueue()
	{
		front = null;
		rear = null;
	}
	
	public void enQueue(String data)
	{
		MyListNode newNode;
		if(isEmpty())  //처음 항목
		{
			newNode = addElement(data);
			front = newNode;
			rear = newNode;
		}
		else
		{
			newNode = addElement(data);
			rear = newNode;
		}
		System.out.println(newNode.getData() + " added");
	}
	
	public String deQueue()
	{
		if(isEmpty()){
			System.out.println("Queue is Empty");
			return null;
		}
		String data = front.getData();
		front = front.next;
		if( front == null ){  // 마지막 항목
			rear = null;
		}
		return data;
	}
	
	public void printAll()
	{
		if(isEmpty()){
			System.out.println("Queue is Empty");
			return;
		}
		MyListNode temp = front;
		while(temp!= null){
			System.out.print(temp.getData() + ",");
			temp = temp.next;
		}
		System.out.println();
	}
}
```

MyListQueueTest.java
```
public class MyListQueueTest {

	public static void main(String[] args) {

		MyListQueue listQueue = new MyListQueue();
		listQueue.enQueue("A");
		listQueue.enQueue("B");
		listQueue.enQueue("C");
		listQueue.enQueue("D");
		listQueue.enQueue("E");
		
		System.out.println(listQueue.deQueue());
		listQueue.printAll();
	}
}
```
